---
title: "George: 用强化学习完善长期存活容器的放置问题。"
author: "octobered"
description: "Long Lived容器如何调度"
date: 2022-08-27
lastmod: 2022-08-27
draft: false
categories : ["云原生", "强化学习"]
UseNCSA: true
---

长期存活容器(Long-lived Container,或者Long-Running Applications)是在线服务中常见的容器的形态。在Autopilot中Google粗略的给出了他们在用机器学习的方式来优化调度，这篇文章相对比较详细的讲了如何对一个集群调度系统做强化学习, 同时如何利用一个训练好的LRA调度器迁移学习. 但是因为通过RL做这样的调度延迟太大了（小时级别的延迟），所以用在长存容器中会比较有收益。
同时整个系统工作的机制也类似Autopilot，对于一个LRA集群，通过收集容器数据样本、收集每个驻留容器的信息，然后通过强化学习重新推理，提高集群利用率、应用SLO。

### 强化学习简介

> 强化学习的标准交互过程如下：每个时刻，智能体根据根据其 策略(policy)，在当前所处 状态(state) 选择一个 动作(action)，环境(environment) 对这些动作做出相应的相应的响应，转移到新状态，同时产生一个 奖励信号 (reward)，这通常是一个数值，奖励的折扣累加和称为 收益/回报 (return)，是智能体在动作选择过程中想要最大化的目标。

### 如何将强化学习和容器调度对应起来

首先第一件事情，是要将调度这个过程映射到神经网络的结构上。它将调度策略编码到一个参数为𝜃的神经网络中，称为策略网络𝜋𝜃。在所有的𝑇容器被放置后，调度器评估放置的结果A={𝑎1, 𝑎2, .... , 𝑎𝑇 }，包括两部分：𝑃(A)--容器性能，以及 𝐶ℎ(A), 𝐶𝑠(A)--分别违反硬操作和软操作约束。基于这些反馈，George迭代地更新其策略𝜋𝜃。

对应强化学习中的**状态**和**操作**，状态是指在调度系统中分别指集群当前的状态，而操作是指将容器ct调度到机器at上。

在衡量策略的性能上，George给出了两个函数，一个函数时*Jr*表示奖励函数，可以用平均容器吞吐量、SLO满足率、集群利用率或其组合来表示奖励，而成本*Jc*则用*Ch(A)* + *Cs(A)* 来表示(此处感觉应该会给Cs(A)一个小于1的系数)。

因为在大型的集群中，节点数量会非常多，因此参照Metis引入了树分层的方式进行训练，通过将集群划分成K个固定大小的多层子集群，将问题简化成若干个K选1的子问题。

![图 3](https://res.cloudinary.com/octobered/image/upload/v1663410117/markdown/1ac6a0f13e476d6453f281b34752f52b08e3ec0bb7a25d48650631fc997806d9.png)  

在通过RL计算出来调度的结果后，另一个问题就是如何将结果应用到集群上，

## 几个问题

1. 为什么要用强化学习到长存容器上？对于短存容器强化学习不适用吗?

文章并没有指出这点。其实对于Autopilot这种的方案，短存容器做这样的优化价值不大，其一是可能算完了容器也已经没了，其二是本身短存容器调度波动也较大，利用率等数据可靠性可能并不太高。
![调度延迟](https://res.cloudinary.com/octobered/image/upload/v1663437518/markdown/13bd34948753073d446b2f6fad3de14563e32fcef6adecabdb371d1523bffa60.png)  


2. 